香港近4000名DSE考生已經報讀中國大學，比2019年增加14%

中學文憑試（DSE）考生可參加免試招生計劃，報讀內地高等院校。負責計劃的中國教育留學交流（香港）中心表示，今年報名人數有3993人，比去年增加約14%。中心指出，去年反修例示威有本港大學出現嚴重衝突，促使學生轉到內地升學，又稱全球皆出現新型冠狀病毒肺炎疫情，故對學生內地升學意願影響不大。

「內地高校招收香港中學文憑考試學生計劃」讓港生以DSE成績直接報考內地院校，計劃4月底截止報名，最多人以第一志願報名的前三名大學，依次為中山大學、暨南大學和復旦大學。最熱門的第一志願學科，前5位依次為經管金融類、醫學類、工程類、語言類及新聞傳播類。

中國教育留學交流（香港）中心主任鞏萬指出，今年因為新冠肺炎疫情，未能向學生發問卷，了解他們升學計劃。但他稱，反修例事件期間，有學校出現嚴重暴力衝突，他曾收到家長有關內地升學的查詢，對方認為本港不是好的學習環境，故考慮讓子女到內地升學。他又估計疫情對學生到內地升學意願的影響不大，而曾是疫情重災區的湖北省，今年報讀當地大學人數亦增加半成。

source:

咩成績先去大陸讀大學

蝗蟲肯返原產地咪好囉

即係有 4000 個本來係大陸落黎

啲乜9師範都走去讀

香港隨便一間都係qs前100名，點解要上去讀，上面個啲勁啲咩？

嗰啲本身係大陸人嚟。我身邊都有大陸人怕鳩咗香港

果4000個可能大部份都係支那人
回流番去就啱架喇

英文炒咪返去用支語讀大學囉

可以肯定過4000個都係大陸人
佢哋專登落嚟讀 跟住好容易考番上邊勁嘅大學

證明新一代蝗仔已經全方位入侵本港教育

唔好返嚟唔該

個班本身就係大陸人
一般香港人寧願讀hd/asso再上top up degree

識個dse 20分去咗讀中山大學
跟手喺LSE讀master wtf

咪又係啲大陸西讀唔掂上番去

中國計唔計台灣先

有呢d諗法既家長同學生
九成係藍屍+窮撚，或者支那人，再加成績垃圾
好行唔送

我讀中學嗰陣得堆16 17分個啲先會報
係香港入到U洗撚番支那

又唔係咁講
美術學院最近得中國有
學費無外國咁貴

我估都係低分先返大陸讀

asso/hd or ive讀番上去入大學都得姐，洗乜要返大陸讀。

不要食言 好行夾唔送

香港人寧願去台灣讀都唔想返支那讀
極懷疑成班支港人扮香港人

本身就係支那人
只係返去佢地應有既地方

蝗蟲與它們的產地

要死咪由佢死
有咩所謂

真
嗰陣都有一半新移民中同回國繼續學業

沈殷怡於香港出生，先後入讀聖士提反女子中學附屬小學及聖保羅男女中學，之後憑香港中學文憑試獲4科5**成績，考入全額獎學金升讀上海復旦大學法律系。

check都唔洗check

3995係支那人
剩低5個係低分藍絲屋企既香港人

回流啫

支那法律系

好明顯係本來大陸落嚟嗰啲，依家死返上去

快走，不送

報名姐 我諗無咩人真係諗住返去讀

中山同復旦都算
起碼係985
但暨南？excuse me wtf？
究竟成績要幾差先可以連大陸985都入唔到

DSE入大陸U會易好多
1X分就可以讀啲出名U 而個個位係大陸高考收緊都幾高分

利申 中學有人 12 13分去左深圳讀

所以讀完佢咪後悔冇做律師去做娛樂圈

支持！

十幾年前返支那都算
而家後生仔咁憎支那仲返就有問題啦

得清華 北大 呢2間叫做勁過三大

讀得妓男多數都讀唔上大學

聽講以前會考單位數都入到

少4000隻

之前做嘢有個大陸同事，都話以後生bb要俾佢喺香港讀書，大個易入大陸啲大學

agree

勁共 勁共 勁共

難入過香港大學

去年反修例示威有本港大學出現嚴重衝突，促使學生轉到內地升學，又稱全球皆出現新型冠狀病毒肺炎疫情，故對學生內地升學意願影響不大。

彈出彈入？

大把大陸人都係咁啦 中山大係大陸好出名 而大陸又係master學生人口來源地

今年考dse嗰班03

16 17分做牙蘇仔 分分鐘入返三大
係支那讀完只可以係支那搵工 係香港比HR恥笑

可能本身就係跨境學童

免試招生丫嘛,狗屎垃圾去咗支那唔好再返嚟

垃圾成績都求期入到嘅大學

好多都雙非，或者單非長住中國嗰啲
同埋有啲大學收香港人好鬆手
佢哋咪過去

唔係話幫支那，但係QS真係算鳩數啦
根據QS 2021，NUS仲高過Princeton
你去問下班NUS非Healthcare/Law學生，如果NUS同Princeton同時有full scholarship offer，咁仲會唔會揀NUS？
更加唔好講個榜排到HKU仲勁過Duke、Johns Hopkins、Northwestern

寧讀大專都唔返大陸
貪好食好住咩

是但啦

啲臭閪垃圾得10幾分走上去支那讀中醫

勁嗰啲讀唔到，廢個啲真係好廢

佢哋如果果邊高考，唔係喺戶藉省扮高考分數名列前矛或走後門，根本無可能入到重點大學。

係手足一定憎支那憎到死，去得嘅唔會係手足

啱

未來公墓員

回家了蝗

蝗二代

不嬲唔信中醫,十個有九個都係搵笨七

City勁過LSE

貪平 成績又唔好 本身係新移民 嗰啲咪鍾意返中国讀囉

NUS/NTU同hku/ust應該差不多
有Princeton一定唔會讀上面4間大學

10D

台灣唔會比內陸城市仲近咩😂😂
台北以南消息仲平過大陸浴海一線城市

QS 好神奇 有D明明喺英美圍内排唔高嘅喺QS rank 排頭30

問下鄭松泰

跟本本來就係d蝗蟲

走得好，以後唔好返

香港好危險，唔好再嚟

因為一般有33222就收
好多中國人用香港身分證考DSE
轉翻中國讀
身份變左港台澳

利申 讀中國中醫中 香港人冇咩

支持

好多都係手足

上去滲透人地既組織o者

真

自 2002 年起，涉及內地母親的跨境生育數字急速上升。內地女性在 香港所生的嬰兒數目，由 2001 年的 7 810 人，上升至 2008 年首 11 個月的 30 230 人，佔同期在港出生嬰兒數目的 42.5%。

出處：立法會文件
2020-2002=18歲 DSE
竟然有成4000個留低
黎緊幾年個數字可能都會繼續升，真蝗蟲番支那讀大學好出奇咩？

本身大陸人

港生身份係大陸名校有分加 分分鐘就係咁先落黎拎身份

之前報都可以話係教育考量，依家報個啲真係紅啊

你對吾城有異議？

啱既啦

十年前AL炒咗粉去咗隣國讀大學

真係好撚多揸香港身分證既支那仔用「國際生」身份讀支那u
有啲根本淨係住過香港一年半載
連腥港人都唔係

HKID真係公廁

全部新移民啲仔女
本地人邊個走仔女上去呀？

將來張沙紙全世界唔認可，要嚟煲湯？

支那讀法律笑撚死

要自我審查既美術學院
可以學到啲咩返黎

唔好再翻黎最好

呢堆本身擺明蝗蟲 驚左香港革命啦

推真相

英國國內排名係廢既
因為guardian連咩Student satisfaction都排埋入去
英美都係睇校名好過排名

秒

問過bu 含大未？
含大好似連排名都冇

係咪跛咗科語文無3322嗰啲

1隻五毛比負評

4000隻蝗

sor hi錯負皮

其實呢間野起內地既排名唔係差, 不過佢收香港個堆都係讀書比較差.

三權合作都要讀
聽黨指揮咋喎

4000名無香港居住權嘅考生報讀支那大學
落黎考個試姐

其實係10分8分嗰啲

16.17分去台灣都大把有得揀啦

野雞大學不了
去Gina同台灣讀野雞大學真係唔好同人講自己係香港人
影衰香港

含大幾時做左大學

睇數據啦，有幾多雙單非/新移民

8成左右係假港

關咩事啫
你學畫畫唔關政治事架喎
最多咪唔畫得維尼

去支那讀大學都好過喺香港讀
會去支那讀大學嘅本身都係支那狗

支那狗衣食住行讀書樣樣都貪香港
永遠就有班傻閪鍾意去大陸

咁唔係呀 藝術同政治都好有關係

淨係有某樣嘢唔畫得已經出事
乜嘢都政治審查嘅國度
你覺得可以出到啲咩「藝術」？

但係佢地考DSE拉高個curve
班蝗返上去考高考啦

番大陸讀間垃圾大學，再拎個學歷番黎香港考公務員

應該都係支那人啦 唔識英文過台灣讀大學都得架

HKDSE 2020考生
基本九成半都係98後出世
即係本身已經係真中國人
唔駛分得咁仔細喎

中學有個同學DSE十零分 英文炒咗
去咗大陸讀中醫
我就喺香港讀nursing

點知前排中學聚會變到勁撚串
真係以為自己讀緊醫好威

班蝗蟲 預知 香港失去踏腳石功能就死番去支那讀書

中國中醫可以輕鬆返香港做
叫定Dr.先
oh sor 係Chinese medicinal practitioner先岩

咁嘅背景你估冇錢出國讀咩

低分定低能
正常地道香港人
考得差都唔會返去讀啦 貪咩好？

Why not both

大陸讀呢D大學未又係被維穩打柒,ON9
識諗梗係直接報考狗警啦.

智力正常都唔會上去

點樣做隻好雞都要教嘅，點奶屎眼奶得乾淨

讀咁多係把柒,揸槍或黐到常委才是正道.

返上去讀書就唔好再返嚟香港搶工做

智力正常都唔會再讀,直接報考狗警實際好多.
大陸家下係畢業=失業.

應該本身係大陸喱黎

全部父母支那人

去完唔該喺嗰邊落地生根唔好返嚟

藝術唔係淨係學畫畫
佢同政治本身係息息相關
因為現代藝術本身就係用嚟批判社會
藝術嘅意義在於個人價值觀同意識形態
而呢啲價值喺極權社會下會變左做社會主導
好似納粹蘇聯極權主義下嘅藝術家
只可以畫愛國英雄主義種族主義嘅題材維生
呢啲畫已經反映唔到畫家嘅自我表達
因為受政府影響嘅藝術只淪為政治宣傳工具
但係現代藝術係自由嘅表現 去啟發思考
當每件藝術品都提倡緊同一個意識形態
佢哋對於人類文明嘅價值好難會高

Ling u edu 呢

中學黎 不在討論範圍內

Shoulda put it this way
我同意藝術創作既意念係應該自由無拘
即係你諗到咩就學咩

我深切感受到藝術源於生活呢個道理

美術唔一定時時刻刻都係藝術

美術既基礎知識技術係唔關政治事

多14%，我唔講本身咩人啦，佢要去我阻唔到佢啦
但即係本身每年都有3 千幾個返去讀

我識有個支那人係大陸讀醫
然後去德國讀德文 考埋個口試（for 醫生）
係法蘭克福個邊做緊醫生

而家本地學位易爭咗都要去中國讀

返大6讀新聞真係笑燃死